\section{Тестовый ввод мощности\label{sec:pow/test}}

Одним из важных этапов подготовки СП резонаторов является измерение зависимости добротности от
ускоряющего градиента.
Эти измерения называют <<вертикальными>> тестами резонаторов~\cite{thermeau:srf2019-thp034,
	Zhou:SRF2017-TUPB099}.
Вертикальные тесты проводятся в криостатах с выводом подводящих элементов через крышку,
что налагает ограничения на геометрические размеры УВМ\@.
Поскольку измерения проводятся при максимально возможной величине нагруженной добротности, согласно
данным \cref{tab:pow/opt/dP}, проходящая мощность будет составлять \SIrange{100}{350}{\W}.

На \cref{fig:pow/test/coupler} представлена модель УВМ для проведения вертикальных тестов
резонаторов.
В качестве интерфейса данного устройства используется стандартный вакуумноплотный ВЧ разъём N-типа,
позволяющий использовать гибкий кабель для вывода СВЧ питания через крышку криостата.
Поддерживающая керамическая вставка из нитрида алюминия имеет форму усечённого конуса
и состоит из двух половин для упрощения сборки устройства.
Полая для уменьшения веса антенна имеет продольные вырезы для откачки внутреннего объёма.
В качестве материала сильфона используется сталь.
Тестовое УВМ подключается через фланец рабочего УВМ\@.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{model/testing}
	}
	\caption{Сечение модели тестового УВМ\label{fig:pow/test/coupler}}
\end{figure}

% \subsection{Электродинамический расчёт}

Геометрические параметры керамической поддержки антенны тестового УВМ подобраны таким образом,
чтобы минимизировать отражения от устройства.
Зависимость модуля отражения от УВМ от значения диэлектрической проницаемости керамики представлена
на \cref{fig:pow/test/coupler_s11}.

%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{coupler_test_s11}}{}%
		\input{images/plot/power/s11_eps_test.tikz}
	}
	\caption{Зависимость модуля отражения от тестового УВМ от значения диэлектрической
		проницаемости керамики\label{fig:pow/test/coupler_s11}}
\end{figure}

% \subsection{Механический расчёт}

Тестовое УВМ требует более широкого диапазона подстройки положения антенны для сокращения возможных
циклов загрузки резонатора в криостат.
На \cref{fig:pow/test/deformation-all} изображена деформация УВМ под действием внешней силы
\SI{1}{\kN}.
Данная величина силы вызывает смещение антенны на \SI{\pm17}{\mm}, что удовлетворяет требованию к
необходимой величине подстройки связи тестового УВМ\@.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{power/testing/deform}
	}
	\caption{Деформация тестового УВМ под действием силы
		\SI{1}{\kN}\label{fig:pow/test/deformation-all}}
\end{figure}

На основе разработанной модели в \mbox{НИИ\,ЯП\,БГУ} изготовлен и экспериментально исследован
прототип  тестового УВМ\@.
Его фотография представлена на \cref{fig:pwd/test/photo}.
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{
		\includegraphics[width=0.6\columnwidth]{power/testing/photo}
	}
	\caption{Прототип УВМ для проведения вертикальных тестов полуволновых СП
		резонаторов\label{fig:pwd/test/photo}}
\end{figure}

% \begin{figure}[htbp]
% 	\centerfloat{%
% 		\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{power/testing_fields}
% 	}
% 	\caption{Распределение электрического поля в аксиально симметричной модели
% 		тестового ввода мощности}\label{fig:pow/test/fields}
% \end{figure}

% На \cref{fig:pow/test/fields} изображено распределение электрического поля в модели
% тестового ввода мощности.
% В силу аксиальной симметрии устройства, время расчёта можно существенно сократить,
% производя расчёт для модели в двух измерениях.

% Диэлектрические характеристики керамик сильно зависят от технологии её изготовления и часто
% варьируются в диапазоне~\(\pm 0,5\) \todo{ссылка от Пронникова}.
% На \cref{fig:pow/test/s11_eps} изображена зависимость коэффициента отражения \(S_{11}\)
% от диэлектрической проницаемости керамического диска.
% Как видно, тестовый ввод мощности будет обладать удовлетворительными характеристиками отражения
% во всём диапазоне возможных значений диэлектрической проницаемости керамики.

% \begin{figure}[htbp]
% 	\centerfloat{
% 		\includegraphics[width=0.5\columnwidth]{power/testing_s11_eps}
% 	}
% 	\caption{
% 		Зависимость коэффициента отражения \(S_{11}\) тестового ввода мощности
% 		от значения коэффициента диэлектрической проницаемости керамических
% 		поддерживающих дисков
% 	}\label{fig:pow/test/s11_eps}
% \end{figure}

% На \cref{fig:pow/test/coupler_stress} изображены механические напряжения, возникающие в
% керамической вставке при максимальной деформации устройства.
% Как видно, возникающие напряжения на два порядка ниже опасного уровня для керамики данного типа.

% \begin{figure}[htbp]
% 	\centerfloat{
% 		\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{power/testing_stress}
% 	}
% 	\caption{Механические напряжения в керамическом поддерживающем кольце
% 		тестового УВМ при приложении силы~1\,кН
% 	}\label{fig:pow/test/coupler_stress}
% \end{figure}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
